林鄭蜜月期告終 （添馬男） - 添馬男

林鄭蜜月期告終
（添馬男） - 添馬男

論壇

由於再有議員被DQ，影響立法會財委會的運作。資料圖片

新任財政司司長陳茂波對財委會未能通過東涌新市鎮擴建，以及中九龍幹線等項目表示失望和氣憤。又說工程項目現時需先在立法會工務小組或人事編制小組討論，再到財委會，但在拉布下效率受到影響，亦浪費官員在期間等候的時間。他又話會檢視有關情況，希望令程序更精簡。聽咗劏房波呢番說話，得出一個結論：「人無恥則無敵」
究竟陳茂波真低能定假白癡，其實他本人就是拖累民生議題的元凶之一。眾所周知，DQ議員案打垮了林鄭的管治新風，而當日將人大釋法戰線擴大打擊面，就是梁振英及西環的「政績」，意圖延續矛盾兩極化之局面，目前泛民內的溫和派正陷入困境，同新政府蜜月期行將結束。而陳茂波乃梁振英頭馬，上屆政府決策核心，有份參與炮製「梁振英極左路線」，夾死林鄭月娥，令佢變成689 2.0。
泛民面對自己友被DQ，還有老左入稟覆核朱凱廸及鄭松泰議席，按區慶祥判決對釋法採取最狹義的解釋，兩人席位危危乎，即係話至少有整整八位民選議員失去資格。未來大半年將被「補選政治」主導，選舉邏輯主宰反對派政治，邊個敢同政府合作？被DQ議員被迫重返街頭抗爭，留在議會內的泛民可以若無其事地繼續開會？政治上恐怕冇可能！2016年689、陳茂波、張志剛等人本來砌好「反港獨連任工程計劃」，中途689雖然被DQ，但計劃仍然執行到底，將梁游宣誓事件擴大化，全方位打擊反對派，拉高矛盾。689極左路線完全擠壓了新政府應有的政治空間。
泛民議會內激烈抗爭行動，首先登場是一地兩檢租界方案，如政局無風無浪泛民溫和派還可以小罵大幫忙，但DQ擴大化令大家別無選擇，只有綑綁反對。一地兩檢方案本來在689任內傾好，但一直不作公佈，其實好好醜醜，應該由張炳良食埋算數，但689此人專做損人不利己之事，本來由下屆商議的標準工時及強積金對沖方案，佢就夾硬提出「求求其」計劃當實現承諾。
林鄭月娥冇足夠的政治能量及技巧，同689「政治遺產」劃清界線，另外有袁國強、陳茂波等前朝悍將幫手挑撥政治矛盾，加上教聯大媽蔡若蓮鐵定出任教育副局長分管洗腦工程之外，據聞另有一棚「極品」人士出任副局政助，背後由中聯辦加持，林鄭冇得Say no。佢以為清除張志剛、邵善波、馮煒光等左王，再搵件羅致光做局長，就可以洗底，實在太天真。DQ擴大化、副局政助任命、再加上一地兩檢，三件事之後林鄭蜜月期正式完結。新任特首民意支持及信任玩完，最高興除卻689、陳茂波之外，還有誰？
張曉明最近宣稱他在中聯辦是從事一個「人類歷史上從未有過的事業」。小小黨官在一個世界級國際城市垂簾聽政做揸fit人，你話幾過癮。

添馬男

仲好意思提「DQ擴大化」，譴責咗當日割席嘅民主黨未？

從來都唔應該有蜜月期

添馬男呢條泛民ON FF

根本從來都無人同佢蜜月過